\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}Per síngulos dies benedícam \Flexa*{ti}[bi,] et laudábo nomen \MediatioC{tu}[um] in sǽculum et in sǽcu\TerminatioCI{lum}[ ]{sǽ}culi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2}Todos os dias haverei de bendi\MediatioC{zer}[-vos,] hei de louvar o vosso nome pe\TerminatioCI{los}[ ]{sé}culos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{3}Magnus Dóminus et laudábilis \MediatioC{ni}[mis,] et magnitúdinis eius non est inve\TerminatioCI{sti}{gá}tio.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Grande é o Senhor e muito digno de lou\MediatioC{vo}[res,] e ninguém pode medir sua \TerminatioCI{gran}{de}za.~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Generátio generatióni laudábit ópera \MediatioC{tu}[a,] et poténtiam tuam pronun\TerminatioCI{ti}{á}bunt.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Uma idade conta à outra as vossas \MediatioC{o}[bras] e publica os vossos feitos po\TerminatioCI{de}{ro}sos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Miserátor et miséricors \MediatioC{Dó}[minus,] longánimis et multæ mise\TerminatioCI{ri}{cór}diæ.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}Misericórdia e piedade é o Se\MediatioC{nhor}[,] ele é amor, é paciência, é com\TerminatioCI{pai}{xão}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{15}Oculi ómnium in te \MediatioC{spé}[rant,] et tu das illis escam in témpore op\TerminatioCI{por}{tú}no.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{15}Todos os olhos, ó Senhor, em vós es\MediatioC{pe}[ram] e saciais todo ser vivo com \TerminatioCI{far}{tu}ra.~\Responsorium},
  {\item \VSup{16}Aperis tu manum \MediatioC{tu}[am,] et imples omne ánimal in be\TerminatioCI{ne}{\-plá}\-cito.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{16}Vós abris a vossa mão prodiga\MediatioC{men}[te] e saciais com benevolência todo \TerminatioCI{ser}[ ]{vi}vo.~\Responsorium},
  {\item \VSup{18}Prope est Dóminus ómnibus invocántibus \MediatioC{e}[um,] ómnibus invocántibus eum in ve\TerminatioCI{ri}{tá}te.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{18}Ele está perto da pessoa que o in\MediatioC{vo}[ca,] de todo aquele que o invoca le\TerminatioCI{al}{men}te.~\Responsorium},
  {\item \VSup{19}Voluntátem timéntium se \Flexa*{fá}[ciet,] et deprecatiónem eórum ex\MediatioC{áu}[diet,] et salvos fáci\TerminatioCI{et}[ ]{e}os.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{19}O Senhor cumpre os desejos dos que o \MediatioC{te}[mem,] ele escuta os seus clamores e \TerminatioCI{os}[ ]{sal}va.~\Responsorium},
  {\item \VSup{21}Laudatiónem Dómini loquétur os \Flexa*{me}[um,] et benedícat omnis caro nómini sancto \MediatioC{e}[ius] in sǽculum et in sǽcu\TerminatioCI{lum}[ ]{sǽ}culi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{21}Que a minha boca cante a glória do Se\Flexa*{nhor} e que bendiga todo ser seu nome \MediatioC{san}[to] desde agora, para sempre e pe\TerminatioCI{los}[ ]{sé}culos.~\Responsorium}
}